喪屍故 / 逃離香港屍城 (本故事純屬虛構)

新手寫故 希望有人睇
第一章
大家好! 我叫做阿永，係警察部任職特種部隊，如無特別的示威，只會係特種部隊科總部操練。先介紹我3個最親密的同伴先。佢
地個名分別叫，阿一，阿成同阿銘，我地的總部位於沙頭角警察部大廈地底的2樓。沙頭角警察部大廈非常神秘，就好似UMBRELLA總部一樣，係地下有成10層樓，做住各種化學研究，最神秘就係10樓，隱藏住極多神秘生物同多種化學物品，無人知係咩黎，因為10樓只有阿冠同阿軍博士工作。要入地底要先坐一架用超合金製的火車，行駛10000米先能夠到達地底1樓。而要再落更低的樓層則要通過每層樓的閘門先能夠進入。

第二章
「I PHONE 電子鬧鐘響起，我被嘈醒，起身睇一睇時間，又到7點，夠鐘起身返總部啦，我嘆左一口氣，心諗又係辛苦的一天來臨啦。」我即刻刷牙洗面換埋制服，係沙田揸車返沙頭角返工啦。之後就揸左半粒鐘車去到沙頭角。再形容下沙頭角警察部大廈外形係點啦，沙頭角警察部大廈樓高15層，外牆鋪左黑色的玻璃，出面睇唔到入面，但係入面睇到出面，而入口就同普通的警察局冇分別，但係要入地底就進入警察局5樓全層的火車站，再搭火車先入到去。
「嘟嘟，又過一道閘，終於過到最後一道閘，我心諗返呢份工真係煩，要過三道閘先有火車搭。」咁之後就用左1個鐘搭火車返總部。
「呢次大穫啦，有大單野，阿永快D埋位入我OFFICE傾行動。」我上司MICHAEL對住我講。
「全部人聽住我講，今日有重大事件發生係大埔一幢唐樓，詳細情況唔清楚，上頭話而家派四位精銳部隊出擊先，要配備埋重型武器，而家即刻出發。」
「係，知道。我同埋阿一，阿成同阿銘應道」二話不說，我同佢地3個即刻著軍裝，帶埋防毒面具同套裝，攞埋M4A1同手榴彈上返地面搭裝甲車出勤。
「轟!轟!轟」裝甲車應聲出勤，駛向大埔公路到達事發地點。

第三章
係駛經大埔公路途中，我地都FEEL到唔妥。
「咁少車架，平時呢D鐘數應該塞車架，咁少車架今日。」阿一同我地講
「仲有我地去開個間村屋士多都關左門呀，的確唔尋常。」阿成應道
係我地駛向大埔公路途中，車入面的對講機不斷要求總部增兵大埔
「我地受到不明恐怖攻擊，而家…..沙..沙..沙..」對講機不斷吱吱浸浸
「咁大家要打醒12分精神啦」阿銘上著槍堂咁講。
終於黎到事發地點。依間唐樓位於大埔墟街市的側邊，我地去到個到有幾陣雨，個天己經好黑，黑到好似深夜咁。幢唐樓己經好似REC套劇咁用哂白布蓋住。己經有5部警車係外圍封鎖。
「上好彈就落車做野啦。」阿成叫道，我地都應聲落車。一落車，警車個警號D燈光己經周圍射，但條街人流比平日少左5成，氣氛比車上望出去緊張好多。
「出示你地証件，唔係唔比入去。」2個警察攔住我地講。我地係特種部隊，証件係到。
「OK，我講解入面情況，你地先好入去」2個警察好無禮貌咁同我地講。內容大概係入左去唐樓的3個警察係查案個時比4名男女咬傷，而家要我地救返佢地出黎。
於是我地就好似REC咁通過條白透明帳蓬進入唐樓。

第4章
入到去唐樓，門口空無一人，地下有小小血跡，其實我地都未知去邊層樓之際。
「特種部隊，我地係4樓呀，上黎救我地呀」 一個警察禁住右手臂向下呼叫我地。
「知道。」阿成應道
隨即我地上左去4樓。
「我地收到ORDER 話有一家人被人投訴話周街咬人，而家我地3個都被佢地咬傷左，唔該幫手擊殺佢地。」3個警察坐左係4樓B室門口，各自禁住自己手臂，地下明顯有部分血跡。透過B室的門隙，我地隱約見到有2個女人背住我地企左係大廳，而樓入面冇開燈，好黑，幅牆淺左少少血跡。
「準備作出射擊」我地4個開左M4A1槍頭支燈
「板!」門應聲開啟
「嘩呀!」2個女人應聲轉面向我地怒吼
「阿永，開槍呀」大家都係到呼叫我
「板!板!板」我連開4槍，但係喪屍都冇反應，仲衝緊埋黎我地度
「係咩生物黎架，開左4槍都唔死」大家好驚訝咁講
「走呀!」
我地4個即刻拉左3個受傷警察落地下，仲好鬼快咁跑返出去唐樓，上返警車。
「你地3個係警車側邊等救護車啦，我地仲有任務。」
「轟!轟!轟」正當我地想走個時，3個警察出現變異。
「嗚呀!」3個警察出現癲癇，
「10秒之後」
「吼呀」3個警察衝破封鎖線，向路人狂咬
「返總部先」我叫道
喪屍危機終於爆發

倫倫在嗎

第5章
轉一轉鏡頭，講返點解喪屍病毒會出現先啦
原來係10樓的阿軍同阿冠博士一直係工作出現意見分歧
阿軍博士堅持用喪屍病毒清洗平民，淨返高層統治世界，亦得到高層支持。
但係阿冠博士反對咁做，一直唔比喪屍病毒流出。
於是有一日，阿軍博士派左地底7樓，即係生化部隊散播喪屍病毒出去間唐樓。
高層亦指示生化部隊將阿冠困住左係9樓的監獄。
自此喪屍病毒大爆發。

第六章
3個鐘之後...
特別新聞報導，喪屍病毒己經大爆發，而且令8成人口變成喪屍，
市民如無需要，緊記留係屋企，鎖好門窗。
2個鐘之前我地己經返左總部架啦,咁我地屋企人點算?
阿銘好擔心又細細聲咁講: 不如我地而家返返屋企搵返屋企人先，2個鐘之後係返沙頭角集合啦。
因為上司MICHAEL仲係OFFICE，我地只好偷雞扮出去殺喪屍去偷走。
我直接走入MICHAEL OFFICE: MICHAEL而家我地出去殺喪屍，2個鐘頭之後叔黎架啦
MICHAEL: 無我批准唔比出去。
我唯有聽佢命令，出左返去OFFICE。
阿一，阿成同阿銘聽到都好嬲。
咁唯有用暴力啦
跟住我地3個各自去左攞齊裝備，之後衝左入MICHAEL OFFICE
MICHAEL: 你地想做咩? 作反呀?
我地4個一齊M4A1指住MICHAEL，之後當然無殺佢，只係將MICHAEL綁起左
MICHAEL: 你地咁做一定後悔，高層會派人殺左你地架。
我地4個都心急想搵返家人先，無理佢，就上返地面攞裝甲車。
阿成:仆街，班友無性架，裝甲車都鎖埋。
呢個時間的沙頭角其實係朝早8點幾,但係個天烏雲密佈，睇落似夜晚11點，加埋周圍無人，
個FEEL直頭係resident evil 3 有追跡者係到追緊你的RPD總部門口咁。
阿成,一,鉻: 咁我地各自揸車走，2個鐘之後係到集合啦。
我就揸走我架TOYOTA 4人車返沙田沙角邨搵返我老婆同個女。